# Aktivitäten

Um den Bereich Projektmanagement umfassend abzudecken und Studierenden im selbstgesteuerten Lernen zu unterstützen, könnten Sie die folgende Liste von Aktivitäten für die genannten Themenbereiche anbieten:

#### Was ist ein Projekt?

* **Rechercheaufgabe**: Finden und zusammenfassen von verschiedenen Definitionen eines Projekts aus Fachbüchern und Online-Ressourcen.
* **Diskussionsrunde**: Erfahrungsaustausch in Kleingruppen über persönliche Erfahrungen mit Projekten.

#### Definition Projekt

* **Essay schreiben**: Verfassen eines Essays, der die charakteristischen Merkmale eines Projekts erklärt.
* **Beispielanalyse**: Identifikation und Analyse von Beispielen aus der Praxis, die die Definition eines Projekts verdeutlichen.

#### Definition Projektmanagement

* **Präsentation erstellen**: Erstellen und Halten einer Präsentation über die Ziele und Aufgaben des Projektmanagements.
* **Expertengespräch**: Interview mit einem Projektmanager über die Bedeutung des Projektmanagements.

#### SMART

* **Workshop**: Durchführung eines Workshops zur Erstellung von SMART-Zielen für ein Beispielprojekt.
* **Zielsetzungsübung**: Formulierung von SMART Zielen für persönliche oder fiktive Projekte.

#### Projektstrukturen

* **Strukturplan erstellen**: Erstellung eines Projektstrukturplans für ein fiktives Projekt.
* **Vergleichsstudie**: Vergleich der Projektstrukturen verschiedener realer Projekte.

#### Arten von Projektmanagement

* **Forschungsauftrag**: Recherche und Präsentation zu verschiedenen Projektmanagementmethoden (z.B. Wasserfall, Agile, PRINCE2).
* **Methodenbewertung**: Bewertung der Eignung unterschiedlicher Projektmanagementmethoden für verschiedene Projektarten.

#### Projektphasen

* **Phasenmodell entwickeln**: Erarbeitung und Darstellung der verschiedenen Phasen eines Projekts anhand eines konkreten Beispiels.
* **Rollenspiel**: Simulation der Projektphasen in einem Rollenspiel.

#### Projektorganisationen

* **Organisationsplanung**: Entwerfen einer Projektorganisation für ein ausgewähltes Projekt.
* **Fallstudienvergleich**: Analyse der Organisationsstrukturen unterschiedlicher realer Projekte.

#### Funktionen im Team

* **Teambuilding-Übung**: Durchführung von Teambuilding-Aktivitäten und Diskussion der Rollen und Funktionen im Team.
* **Rollenzuweisung**: Zuweisung von Funktionen in einem Teamprojekt und Reflexion der Erfahrungen.

#### Magisches Dreieck

* **Visualisierungsaufgabe**: Erstellen eines Posters, das das magische Dreieck und seine Bedeutung im Projektmanagement darstellt.
* **Fallanalyse**: Analyse, wie Veränderungen eines Elements des magischen Dreiecks Auswirkungen auf die anderen haben können.

Durch die Kombination aus theoretischen Grundlagen, praktischen Übungen und Reflexion ermöglichen diese Aktivitäten den Studierenden, die Konzepte des Projektmanagements tiefgehend zu verstehen und anzuwenden. Sie können diese Aktivitäten selbstständig oder in Gruppen durchführen, was zusätzlich soziale Kompetenzen und Teamarbeit fördert.
